Title: Sprint del grupo Debian Ruby 2015
Slug: ruby-sprint-2015
Date: 2015-05-12 00:01
Author: Antonio Terceiro
Translator: Daniel Cialdella
Tags: ruby, sprint, paris, irill
Lang: es
Status: published

El equipo de [Ruby de Debian][d-ruby] tuvo su primer sprint en 2014. La
experiencia fue muy positiva, y se decidió hacerlo nuevamente
en 2015. El pasado abril, una vez más, el grupo se reunió en las oficinas
de [IRILL][irill], en París, Francia.

[d-ruby]:https://wiki.debian.org/Teams/Ruby
[irill]:http://www.irill.org/

Los participantes trabajaron para mejorar la calidad de los paquetes
de Ruby en Debian, incluyendo correcciones de fallos críticos de la versión y
errores de seguridad, mejorando los meta datos y el código del
empaquetado y gestionando los fallos de las pruebas sobre el
servicio de [Integración Continua de Debian][d-ci].

[d-ci]:https://ci.debian.net/

El sprint también sirvió para preparar la infraestructura del grupo
para la futura versión Debian 9:

- el ayudante de empaquetado `gem2deb` para a mejorar la generación
  semi-automática de los paquetes fuentes Debian para los paquetes
  existentes compatibles con los estándares de las
  [gemas de Ruby][rubygems].

[rubygems]:https://rubygems.org/

- también se hizo un esfuerzo para preparar el cambio a Ruby 2.2, la
  última versión estable del lenguaje Ruby que fue publicada después de
  congelarse la versión Debian 8.

![Foto de los participantes del grupo en el Sprint. De izquierda a derecha:
Christian Hofstaedtler, Tomasz Nitecki, Sebastien Badia y Antonio
Terceiro](|static|/images/ruby-sprint-2015.jpg)

De izquierda a derecha: Christian Hofstaedtler, Tomasz Nitecki, Sebastien
Badia y Antonio Terceiro.

Se ha publicado un [informe completo][report] con los detalles técnicos
en las correspondientes listas de correos de Debian.

[report]:https://lists.debian.org/debian-ruby/2015/05/msg00024.html
